WIFI上到網但電腦上唔到係咩玩法

本身冇事 但一小時前突然上唔到 WIFI又冇事 有冇人知點解 已經REBOOT過 upgrad過upgrade router FW , 轉過插位都係唔得 有冇人有解決方法 感激

已經google過解決唔到先上來問

你上唔到網意思係!? 開web browser冇野睇定右下角個network 個icon disconnect 左?

1. 插線 Ping gateway (熄WiFi)
2. Ping 8.8.8.8

1成功2失敗>router有問題/boardband 有問題
1失敗>router有問題/線有問題/電腦ethernet config有問題/電腦interface有問題

Btw 用咩router？

TP LINK WR84N V11

手機 notebook用梗WIFI完全冇事 所以好苦惱

Notebook有冇lan port插入去試下？

聽日試下 感謝你

如果插返同一個router port無問題，禁就係你果部電腦有問題了

岩岩試左 插notebook上到網。。唔知部機咩事。。win10可以點搞

有無氣先 拮完線 右下角有無load嘢 等拎ip咁？ 電腦拎唔拎到ip? 定係拎169.x.x.x

tp-link

冇load 野 得個感嘆號 我今晚仲打梗機 玩左陣手機返來就咁

我諗唔關佢事掛 我插notebook上到wo

可以關，dhcp唔識派ip

咁應該換router嗎

學上面咁講，你睇下個ip係咪變左169.xx.xx.xx 先

係可以點做?

係169 wo

短期可以manual set ip, 長遠都係掉鳩左隻垃圾link啦

姐係換左個router理論上可以解決嗎

仲用tplink

yes

好 感謝各位大佬